共產黨澄清：只對教課書作出習近平思想校對 改版與否出版社全權自由 共產黨沒有威迫

教育局澄清
＊＊＊＊＊
對於香港教育專業人員協會（教協）今日（八月十九日）指高中通識教科書專業諮詢服務不專業，並屬政治審查，教育局表示有關言論並不屬實，令人極度遺憾。

教育局發言人解釋，一次性的專業諮詢服務由去年的社會事件而引發。隨着社會事件不斷升溫，網絡出現仇恨言論及懷疑欺凌個案，偏頗教材屢現，包括高中通識教育科的學習材料，引起公眾關注。社會人士憂慮教材的內容誤導心智未成熟的學生，甚至散播仇恨和偏見。坊間更質疑，教育局是否對「教科書」的質素放任不管。教育局及出版社都收到不少投訴。

因此，教育局特事特辦，透過這次專業諮詢服務，為市面流通的多套高中通識「教科書」提供專業意見，以改善這些教科書的質素，落實課程宗旨、目標和學習重點。有關諮詢服務由專業團隊負責，成員包括專科督學、大學學者和教育專業人士。

發言人說：「自新高中學制推行以來，通識教育科成為核心科目超逾十年，現時坊間所見的『教科書』，均從未經過教育局審核，完全由作者自行解讀課程而撰寫，內容及表達的嚴謹度畢竟有別於正式的教科書。」

「出版商今次自願接受專業諮詢服務及優化『教科書』，旨在去蕪存菁，務求資料正確、建基於事實及與時並進，條理清晰易明，同時避免誇張失實或誤導的可能性，幫助學生建構知識及正面的價值觀，其努力及專業精神值得肯定。」

發言人表示，各項回饋意見及理據均經過團隊人員和出版社討論交流，而具體的課文內容、文句、圖片和漫畫的處理，以至版面編排等方面的修訂，全由出版社自行作出修訂。教協將專業諮詢服務妄指為「政治審查」，實屬無中生有，搬弄是非，刻意抹黑。

他強調必須將修訂的內容和課程宗旨及目標一起比較，以及整體閱覽其前文後理，才會真正明白出版社所作修訂的用意，不應斷章取義，作出無的放矢的批評，藉此引發片面和政治化的爭議。教協聲稱是次諮詢服務不專業，抹黑為「比正式課本送審更嚴苛的政治審查」，完全不符事實， 純粹是戴上有色眼鏡看待局方是次服務，又一次將教育專業工作政治化，局方予以強烈譴責。

另有報道引述教育界人士，指通識教科書內容或觸及《香港國安法》，促請當局覆審。發言人表示，出版社一向有責任定時檢視課本內容，按需要持續修訂及優化教科書內容。

他說：「 無論有沒有《香港國安法》，教科書也不應出現違法的內容；而因應《香港國安法》的實施，課本內容也應檢視，以配合課題涵蓋相關內容，讓學生正確地認識法例。此外，教育局早前已就《香港國安法》的實施，向學校發出初步指引，稍後亦會發展教學資源及師資培訓課程，為學校及教師提供支援。」

發言人重申，通識教育科的推行，一直備受社會不同界別關注，甚至產生流於政治化的爭議。教育局身為負責全港教育事務的部門，當發現業界在執行通識教育科課程出現問題時，自然責無旁貸，必須從維護學生福祉的立場提出專業意見及跟進相關事宜，撥亂反正，讓通識教育科回歸教育專業。

教育局將一如既往，與各持份者密切溝通，並肩同行，配合教育宗旨，堅守使命，為學生提供優質的教材，致力培養下一代成為有識見及負責任的公民和國民。

完
2020年8月19日（星期三）
香港時間20時36分

楊狗 you will be on list and your son will be kick out of Australia

好擔心下一代

擔心已經冇用，與其對必然發生嘅壞事擔心，不如反抗同改變佢

發言人表示，各項回饋意見及理據均經過團隊人員和出版社討論交流，而具體的課文內容、文句、圖片和漫畫的處理，以至版面編排等方面的修訂，全由出版社自行作出修訂。教協將專業諮詢服務妄指為「政治審查」，實屬無中生有，搬弄是非，刻意抹黑。

政府呢年嘅表現，所謂同對方有討論交流……
咪即係唒氣

所有唔啱程序嘅野都係特事特辦

有能力就走，無能力就喺屋企買多啲書俾細路仔睇……

咪即係ban到你自我審查

64唔提，台灣變台灣省，反送中原因又唔講，你老母呢d唔係審查教課書係乜?

教畜局D人一向官僚, 唔係近幾年的事

此地無銀五千萬

唔洗迫嘅，唔改送審咪過唔到，入唔到教育局適用書目，啲書冇得落佢個印仔，學校咪唔夠膽用書商啲書，書商關門大吉。哩啲咪自我審查同白色恐怖囉。

見到啲＊＊＊＊＊就已經無名火起

送走身邊嘅小朋友，之後攞起武器殺敵

已經冇得避，我哋依代唔解決中共

好快全世界都會被佢控制